{
    "question": "Pertanyaan :    a.\u00a0 \u00a0 mengapa batang besi yang digosok dengan magnet dapat menarik serbuk besi?\r\nb.\u00a0 \u00a0 bagaimana cara menentukan kutub utara dan kutub selatan dari batang besi yang telah digosok dengan magnet permanen ?\r\nc.\u00a0 \u00a0 mengapa batang besi yg diinduksikan pada magnet permanen dapat menarik serbuk besi?\r\nd.\u00a0 \u00a0 bagaimana cara menentukan kutub utara dan kutub selatan dari batang besi yang diinduksikan dengan magnet permanen ?\r\ne.\u00a0 \u00a0 mengapa paku yang dililit kawat berarus listrik dapat menarik serbuk besi?\r\nf.\u00a0 \u00a0\u00a0 bagaimana cara menentukan kutub utara dan kutub selatan dari paku yang dililit kawat berarus listrik?\r\n\r\n\r\nada yang bisa bantuin ga??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. karena batang besi juga memiliki energi magnet\u00a0<br><br>c. karena memiliki energi magnet yang cukup banyak.\u00a0<br><br>e. karena paku juga termasuk benda magnetik. dan paku itu bersifat magnet\u00a0<br><br>yang lainnya tidak tau.\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-mikroskop-mempunyai-objektif-yang-berjarak-titik-api-2-cm-963",
            "question": "sebuah mikroskop mempunyai objektif yang berjarak titik api 2 cm. sebuah objek diletakkan 2,2 cm di bawah objektif. jika perbesaran okuler 10 kali, maka perbesaran mikroskop itu...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diketahui\u00a0fob\u00a0:\u00a02\u00a0cm<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Sob\u00a0:\u00a02,2\u00a0cm<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mok\u00a0:\u00a010\u00a0kali<br>jarak\u00a0bayangan objektif (S&#039;ob)\u00a0yaitu :<br>S&#039;ob\u00a0=Sob.fob\u00a0: Sob\u00a0-\u00a0fob<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 2,2\u00a0. 2 : 2,2 - 2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 4,4 : 0,2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 22\u00a0cm<br>Perbesaran\u00a0total\u00a0:<br>Mtotal = Mob x Mok<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0=\u00a0<u>S&#039;ob .</u>\u00a0Mok<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sob<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 =<u>\u00a022 </u>. 10<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2,2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 10.10<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 100 kali<br>Jadi perbesaran mikroskop tersebut adalah 100 kali<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-nilai-suhu-pada-setrika-dan-dispenser-976",
            "question": "Berapakah nilai suhu pada setrika dan dispenser?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sesuai sama tegangan listriknya dan suhu di tmpat tersebut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Bimetal terdiri dari dua lapisan logam (metal) yang memiliki koefisien  \npengembangan sangat berbeda. Pada suhu kamar (normal) keduanya memiliki \npanjang sama. Jika bimetal suhunya naik akan membengkok kearah lapisan  \ndengan koefisien pengembangan lebih kecil dan jika didinginkan akan \nmembengkok kearah yang koefisien pengembangannya lebih besar, <br>\nPada salah satu ujungnya (A) bimetal di keling (direvet) pada bagian \nlogam yang terimbas panas dari heater atau tahanan yang merubah energi \nlistrik menjadi energi panas (pada seterika listrik  atau pemanas \ndispenser. Jika suhu naik ujung yang lain dari bimetal (B) akan \nmembengkok kearah lapisan logam dengan koefisein muai (pengembangan) \nlebih kesil. <br>\nPada ujung B terdapat titik pengumpil yang berguna untuk mengangkat \nterminal  bebas  (C) dari sekaklar listrik yang pada suhu normal \nterhubung dengan terminal (D) sekaklar yang dapat mengatur \n\"kelekatannya\" terhadap terminal C (Biasanya dengan sebuah baut pengatur\n yang dihubungkan dengan knop/piringan yang diberi skala pengatur). <br>\nPada suhu tertentu ujung B akan mengangkat terminal D sehingga skaklar \nterbuka dan menyebabkan  aliran listrik pada pemanas terputus. <br>\nUntuk menghindari timbulnya bunga api dan agar terminal skaklar tak \nmudah hangus/terbakar, terminal skaklar harus dibuat dari logam yang tak\n mudah teroksidasi dan tahan panas (sejenis platina) dan ada mekanik \nyang mengatur agar skalkar terbuka secara mendadak/kejut  (tak \nberangsur). <br>\nTermostat pada kulkas dad AC banyak  yang menggunakan tabung udara dan \nlempeng logam anti karat yang lebih peka terhadap perubahan suhu, bahkan\n kini  banyak yang menggunakan dioda serta perangkat skaklar elektronik.\n Dioda yang sangat kecil ini ditempelkan pada bagian pendinginan, atau \nbagian expanser.<br>\u00a0<br><br><br><br>semoga membantu :D</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lampu-bertuliskan-40w120v-jika-lampu-itu-digunakan-selam-671",
            "question": "Sebuah lampu bertuliskan 40w/120v. Jika lampu itu digunakan selama 2 jam, energi listrik yang digunakan lampu tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "W = P x t , W = 40W x 2jam\n\nW = 40W x 7200s\nW = itung aja pke kalkulator",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batas-bawah-dan-batas-atas-skala-termometer-klinis-adalah-490",
            "question": "Batas bawah dan batas atas skala termometer klinis adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "35\u00a0C sampai 42 C\u00a0<br>itu jawabannya\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "batas bawah termometer klinis = 35 derajat celsius<br>batas atas termometer klinis = 42 derajat celsius<br>jika jawaban ini salah menurutmu,maaf......<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah-pada-magnet-yang-gaya-magnetnya-terkuat-disebut-beser-175",
            "question": "Daerah pada magnet yang gaya magnetnya terkuat disebut ... (beserta alasan ya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg terkuat pada medan magnet nya karna medan magnet adalah pusat magnet<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1bidang-edar-planet-bumi-disebut-2planet-planet-yang-mengeli-377",
            "question": "1.bidang edar planet bumi disebut...    2.planet_planet yang mengelilingi matahari mengikuti orbit (jalur) yang berbentuk...\r\n3.kelompok bintang jika dilihat dari bumi menghasilkan suatu bentuk tertentu disebut...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Pembahasan</strong>:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1. Bidang edar planet bumi disebut... Orbit</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Setiap planet di Tata Surya, termasuk Bumi, bergerak atau\nberedar mengelingi Matahari dalam gerak Revolusi. Revolusi terjadi dalam orbit\nyang berbentuk elips. Gerak revolusi setiap planet terjadi dalam waktu yang\nteratur. Pada revolusi Bumi, waktunya menempuh waktu 1 tahun atau 365,25 hari.</p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p><strong>2. Planet-planet yang mengelilingi matahari\nmengikuti orbit (jalur) yang berbentuk... Elips</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Di Sistem Tata Surya kita terdapat 8 planet yang\nmengelilingi Matahari. Planet-planet ini yaitu (dari yang paling dekat dengan\nMerkurius, Venus, Bumi, Mars, Jupiter, Saturnus, Uranus dan Neptunus).</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Setiap planet ini bergerak dalam lintasan berbentuk elips\ndengan memiliki perihelion dan aphelion. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Perihelion adalah lokasi dalam orbit elips yang berjarak\npaling dekat dengan matahari. Pada orbit Bumi, perihelion terjadi pada sekitar\ntanggal 3 Januari, dalam jarak 147,1 juta kilometer.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sebaliknya, aphelion adalah lokasi dalam orbit elips yang\nberjarak paling jauh dengan matahari. Pada orbit Bumi, aphelion terjadi pada\nsekitar tanggal 4 juli, dalam jarak 152,1 juta kilometer.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>3. Kelompok bintang jika dilihat dari bumi\nmenghasilkan suatu bentuk tertentu disebut... Rasi Bintang atau Konstellasi</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Konstelasi atau Rasi Bintang adalah sekelompok bintang yang\ndianggap membentuk garis atau pola imajiner pada langit. Konstelasi biasanya berupa\nhewan, orang atau tokoh mitologis, atau perangkat tertentu.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Contoh konstelasi adalah:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>1. Orion: menggambarkan pemburu dalam mitologi Yunani. Di\nIndonesia disebut Waluku, dan digunakan untuk menentukan waktu tanam</p>\n\n<p>2. Ursa Major: menggambarkan beruang dalam mitologi Yunani. sebagai\nRasi Bindang Biduk, karena menggambarkan biduk kapal. Rasi Bintang ini penting\nkarena berada di dekat arah kutub utara, sehingga bisa menjadi petunjuk arah.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Kelas</strong>: IX</p>\n\n<p><strong>Mata Pelajaran</strong>: Fisika\u00a0\u00a0</p>\n\n<p><strong>Materi</strong>: Tata Surya </p>\n\n<p><strong>Kata Kunci</strong>: Orbit, Konstelasi</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keutungan-mekanik-pada-baji-bergantung-pada-perrbandingan-antara-135",
            "question": "Keutungan mekanik pada baji bergantung pada perrbandingan antara panjang dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keuntungan baji bergantung pada perbandingan rasio panjang dengan tebal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-orang-sedang-mengadakan-adu-tarik-tambang-a-menarik-tambang-842",
            "question": "dua orang sedang mengadakan adu tarik tambang. A menarik tambang ke kiri dengan gaya 100 N. jika keadaan mereka berimbang, hitunglah gaya yang diberikan B. kemanakah arahnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena keadaannya berimbang, jadi B menarik tambang ke arah kanan dan dengan gaya 100 N juga.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b mengelurkan gaya 100n agar bisa imbang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-akibat-pemuaian-benda-140",
            "question": "Contoh akibat pemuaian benda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "balon di biarkan terkena sinar matahari lama-kelamaan akan meletus karena balon memuai.<br>celah pada rel kereta akan hilang karena rel memuai pada siang hari dan pada malam hari akan terlihat kembali celahnya karena rel akan kembali menyusut.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>kabel dipinggir jalan raya akan mengendor di siang hari karena memuai dan akan mengencang kembali di malam hari karena menyusut.<br>semoga membantu\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-berat-badan-saat-naik-dan-turun-lift-berbeda-363",
            "question": "Mengapa berat badan saat naik dan turun lift berbeda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pada saat lift naik, gaya gravitasi hilang. Dan jika lift turun maka berat badan kembali semula. Semua tergantung gaya gravitasinya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.ketika lift naik gaya dari\u00a0massa badan kita menuju kebawah (kepusat bumi) dan dipengaruhi pula oleh gravitasi yang juga bergerak menuju kebawah\u00a0sehingga gaya berat badan kita :\u00a0W = m x g<br><br>2.Sedangkan ketika kita turun massa dari badan kita searah dengan gravitasi,jadi lebih ringan.<br><br>Berat = massa x gravitasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}